\documentclass[a4paper,11pt,xcolor=dvipsnames]{scrartcl}


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% packages
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %


%
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{tabularx,colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{upquote}
\usepackage{url}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{synttree}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Listings
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %


\input{../Auxiliary-latex-files/listing.tex}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Zeichendefinitionen
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\newcommand{\rs}{\upharpoonright}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}




\begin{document}



\section*{Übung: Funktionen und Typen 2}
\begin{itemize}
    \item Algebraische Typen und Pattern-Matching
    \item Listen
\end{itemize}

\section{Aufgabe}

Das Ziel dieser Aufgabe ist es ``Tools'' zu entwickeln
für ein simples Dateisystem. Jede der Teilaufgaben
bringt uns diesem Ziel einen Schritt näher.
Bauen Sie das Skript \texttt{Filesystem-todo.hs}
schrittweise aus, bis Sie ein lauffähiges Programm
haben. Sie müssen dazu alle \texttt{error "fixme"} durch
Code ersetzen.

\begin{enumerate}[(a)]
    \item Ein Dateisystem besteht aus Ordnern und Dateien, wobei
          Dateien einen Namen und eine Gr\"osse haben.
          Studieren Sie \texttt{data FileSystem}, insbesondere
          die Konstruktoren, und implementieren Sie den verallgemeinerten
          Fold \texttt{filesystem}.
    \item Implementieren Sie \texttt{size} (unter Zuhilfenahme von
    \texttt{filesystem}).
    \item Implementieren Sie \texttt{existsFile} (unter Zuhilfenahme von
    \texttt{filesystem}).
    \item Studieren Sie den Typ \texttt{Path}. Es ist eine Darstellung von
    einem Pfad. Implementieren Sie die Funktion \texttt{findAll}, die alle
    Pfade zu einem Dateinamen findet.
\end{enumerate}



\section{Aufgabe (Bonus)}
Das Ziel dieser Aufgabe ist es einen kleinen eigenen Interpreter für reguläre Ausdrücke
zu schreiben. Bauen Sie dazu das Skript \texttt{Regex-todo.hs} schrittweise aus, bis Sie ein
lauffähiges Programm haben. Sie müssen dazu alle \texttt{error "fixme"} durch Code ersetzen.

\begin{enumerate}[(a)]
    \item Die Syntax von Regulären Ausdrücken ist wie folgt gegeben:
    \begin{itemize}
        \item Die Sonderzeichen $\epsilon$ (\textsf{Epsilon}) und $\varnothing$ (\textsf{Empty}) sind reguläre Ausdrücke.
        \item Jeder Char ist auch ein regulärer Ausdruck.
        \item Ist $R$ ein regulärer Ausdruck, dann ist auch $(R^*)$ ein regulärer Ausdruck.
        \item Sind $R,S$ reguläre Ausdrücke, dann ist auch $(RS)$ ein regulärer Ausdruck.
        \item Sind $R,S$ reguläre Ausdrücke, dann ist auch $(R|S)$ ein regulärer Ausdruck.
    \end{itemize}
    \item Die Semantik/Interpretation von regulären Ausdrücken ist dadurch gegeben, dass jeder reguläre Ausdruck einen gegebenen String gemäss den folgenden Regeln ``matchen'' kann oder nicht (vgl. Vorlesung Theoretische Informatik).
    \begin{itemize}
        \item Der reguläre Ausdruck $\varnothing$ matched keinen String.
        \item Der reguläre Ausdruck $\epsilon$ matched genau den leeren String (\texttt{""}).
        \item Ein regulärer Ausdruck von der Form \texttt{'c'} matched genau sich selbst als String (\texttt{"c"}).
        \item Ein regulärer Ausdruck von der Form $(R^*)$ matched den leeren String sowie alle Strings, die man als Konkatenation von Strings, die $R$ matchen konstruieren kann.
        \item Ein regulärer Ausdruck von der Form $(RS)$ matched alle Strings, die man als Konkatenation von einem String, der $R$ matched und einem String, der $S$ matched konstruieren kann.
        \item Ein regulärer Ausdruck von der Form $(R|S)$ matched alle Strings, die entweder $R$ oder $S$ matchen.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{document}